Kuika Peeter Eichelmann kaebas, et tema karjapoiss Jaan Aller on tema käest varastatud 1rbl 65kop. raha, umbes paar puuda soola 22½kop. 10 lattikad a`1rbl. ja kama jahu 1/6 vaka väärt 30kop. summa 3rbl. 17½, raha on ta 1rbl. 60kop. kätte saanud, seda varastatud kraami olla Jaan Aller oma ema Ann Alleri kätte viinud, nõudis seda kahju kätte saada ja vargale trahvi.
Kenaste talu peremees Juhan Koger kaebas ka ühtlasi, et seesama karjapoiss Jaan Aller on ka tema kodust kuue karmanist 1rbl 55kop. äravarastanud, mis ta küll kätte on saanud, palus varast trahvida.
Karjapoiss- Jaan Aller 16.aastat vana oma ema Ann Aller juures-olles vastas, et ta on küll oma peremehe Peeter Eichelmanni juurest varastanud, 1rbl. 65kop. raha, umbes 3 naela soola, mis ta emale viinud, 8 lattikad, mis ta karja juures ära söönud, aga muud mitte midagi.
Juhan Koger kodust on ta ka 1rbl. 55kop. raha varastanud.
Tema ema Ann Aller meesterahva juures olles vastas, et tema poeg Jaan ei ole tälle muud toonud, kui soola, ei ole sellel mitte varastada käskinud.
Pärast seda tegi kohus-
Mõistus:
Jaan Aller peab Peeter Eichelmannile varastud asjade eest tagasi maksma 1rbl. 57½kop. ja saab mõlemate varguste eest 10 vitsa lööki karistuseks, tema ema Ann Aller peab aga selle eest, et ta vargust vastu võtnud on, üks öö ja päev kinni istuma.
Mõistus saije säädusl. kuulutud.
Jaan Allerile saije 10 vitsa lööki kätte antud.
Pääkohtumees M Roth(allkiri)
Kohtumees J Tideberk(allkiri)
Kohtumees H Kangur(allkiri)
Kohtumees P Unger(allkiri)
Kirjut.(allkiri)
